# Angular

This project was generated with [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) version 7.3.6.

## Development server

Run `ng serve` for a dev server. Navigate to `http://localhost:4200/`. The app will automatically reload if you change any of the source files.

## Code scaffolding

Run `ng generate component component-name` to generate a new component. You can also use `ng generate directive|pipe|service|class|guard|interface|enum|module`.

## Build

Run `ng build` to build the project. The build artifacts will be stored in the `dist/` directory. Use the `--prod` flag for a production build.

## Running unit tests

Run `ng test` to execute the unit tests.

## Running end-to-end tests

Run `ng e2e` to execute the end-to-end tests.

## Further help

To get more help on the Angular CLI use `ng help` or go check out the [Angular CLI README](https://github.com/angular/angular-cli/blob/master/README.md).


## Try app

Execute this scripts in the order:
1) `npm install`
2) `npm run build:elements`
3) `npm start`

## Create new Micro module

* Execute `ng generate application micro-module-name`
* Copy and adapt `/projects/micro-one/build.js` to your new project
* Comment `import 'zone.js/dist/zone';` on `polyfills` of the new project
* Replace `bootstrap` by `entryComponents` into `app.module.ts`
* Copy this code into your `AppModule`
  ```
  constructor(injector: Injector) {
    const el = createCustomElement(AppComponent, { injector });
    customElements.define('micro-module-name', el);
  }

  ngDoBootstrap() {}
  ``` 
* Add and adapt needed scripts on `package.json`

## Archivos a modificar luego de generar nuestro Micro-componente

En este proyecto se crearon dos micro-componentes los cuales usaremos como componentes principales se podrán usar como componentes normales o micro-componentes, lo cual indefinidamente que usemos es lo mismo 

dentro de nuestro proyecto tendremos una carpeta que la llamaremos "Projects"

dentro de esta encontraremos dos componentes los cuales tienen la estructura normal de un proyecto de angular, nos dirigiremos a la carpeta "micro-one" y adentro encontraremos :

- Template: Es el HTML o la capa de vista (o View Layout). Es lo que el usuario ve en el browser, imágenes, título, texto, vídeos, etc.
Clase o Component: Es la lógica del Template. 

- Es una Clase en TypeSript (al igual que los módulos Angular) y es a lo que comúnmente se llama el Componente. Esta clase contiene las propiedades (o datos) que estarán disponibles en la vista, además de contener la lógica necesaria para la Vista.

- Metadata: Es un Decorador, al igual que los módulos Angular, que se decoraban con «@ngModule«, los Componentes se decoran con «@Component». Son datos extra necesarios para que Angular Binde (o «una») el Template con el Component. Además del decorador «@Component» existen otros más que decoran  los atributos de la Clase y los argumentos de los métodos.



por defecto se te crea un componente llamado «App«; de hecho te crea la Clase, el Template, la hoja de estilos, y un archivo de test para ese componente en particular.



- app.comonent.css: Es la hoja de estilos, en este archivo se agregan colores, márgenes, tamaño de texto, y todo lo referente a cómo se ven los componentes del archivo HTML (el Template). Este archivo viene por defecto cuando creamos un proyecto con angular-cli por si lo llegamos a necesitar ;)


- app.component.html: Es el Template, o sea el HTML, la página que se ve en el browser. Si levantamos nuestra aplicación (con el comando ng serve) y la abrimos en nuestro browser, podemos ver que el browser entiende nuestro código HTML y lo convierte a lo que finalmente vemos en la pantalla.


```
.
└── micro-one
     └── app
          │── app.component.css
          │── app.component.html
          │── app.component.ts 
          └── app.module.ts 
     
```

## Como invocar  un micro-componente dentro de la estructura de un proyecto en angular

En la estructura de nuestro proyecto en el componente dashboard para ser mas precisos, agregaremos al dashboard.component.ts el siguiente codigo:

```
private loadScript(url: string): void {
    

  //Cargamos el escript que nos ayudara a mostrar a nuestros componentes 

  if (document.querySelectorAll(`script[src='${url}']`).length === 0) {
    const script = document.createElement('script');
    script.onload = function () {
      
    };
    script.src = url;
    document.head.appendChild(script);
  }
}

 public toggleMicroOne() {

   //Componente compilado como un microcomponente de Login

    this.loadScript('elements/micro-one.js');
    this.toShow = this.sanitizer.bypassSecurityTrustHtml(`<micro-one>
    <div class="loader-05"></div>
    </micro-one>`);

}

public toggleMicroTwo() {
  
  //Componente compilado como un micro-componete de Error

    this.loadScript('elements/micro-two.js');
    this.toShow = this.sanitizer.bypassSecurityTrustHtml(`<micro-two>
    <div class="loader-05"></div>
    </micro-two>`);
 
} 
```

La función onTabClick no permite cambiar o invocar el micro-componente en la vista actual, pocas palabras no sirve para hacer un switch 

```
onTabClick(index){
  this.tabIndex = index;
  if (index == 2) {
    this.toggleMicroTwo();
  }
}
```

En el siguiente codigo vemos como invocamos  dos componentes normales (0 y 1) y un microcomponente  (2)



```
 <li>
    <a class="nav-link register-custom" (click)="onTabClick(0)">HOME</a>
 </li>
 <li>
    <a class="nav-link register-custom" (click)="onTabClick(1)">UI/KIT</a>
 </li>
 <li>
    <a class="nav-link register-custom" (click)="onTabClick(2)">ERROR</a>
 </li>
```


Luego se valida en el html cual de los componentes esta activo para poder mostra.
```javascript
 <app-home *ngIf="tabIndex === 0"></app-home>
 <app-uikit *ngIf="tabIndex === 1"></app-uikit>
 <div *ngIf="tabIndex === 2" [innerHTML]="toShow">
```


Se validara en este caso que el el componente seleccionado se el 2 (el que es un micro modulo) y se mostrara dentro del siguiente contenedor con la función "innerHTML"
```javascript
   <div *ngIf="tabIndex === 2" [innerHTML]="toShow">
```
## Components Structure

```
.
└── project
    ├── package.json
    ├── index.html
    │── style.scss // All style and import style of the other components
    │── README.md
    └── app        // All components 
    │  ├── allcomponents // components syncfusion.js
    │   │   
    │   │── dashboard
    │   │   
    │   │── error
    │   │   
    │   ├── home
    │   │   
    │   ├── login
    │   │   
    │   └── components  // root component
    │     ├── app-routing.module.ts // routs components
    │     └── app.module.ts 
    └── assets //img and style from individual components
    
```
### Estructura del archivo package.json

El archivo contiene la información base para la instalación de nuestro proyecto, como los son los plugins y librerias instalados asi como la secuencia de instalacion de nuestro proyecto.


```
.
└── project
     └── package.json
    
```
### Estructura del archivo style.scss

El archivo contiene los estilos que sobre escribiran la de los componentes de Syncfusion

```
.
└── project
     └── style.scss
    
```

- 01 - ui/kit class btn primario
- 02 - ui/kit class btn secundario
- 03 - ui/kit class btn primario compra
- 04 - ui/kit class btn secundario compra
- 05 - ui/kit class btn primario venta
- 06 - ui/kit class btn secundario venta
- 07 - ui/kit class group buttons
- 08 - ui/kit class group buttons compra
- 09 - ui/kit group buttons venta
- 10 - ui/kit - toggleswitch
- 11 - ui/kit textbox
- 12 - ui/kit Dropdown
- 13 - ui/kit Grid
- 14 - ui/kit Input number
- 15 - ui/kit checkbox
- 16 - ui/kit horizontal menu
- 17 - ui/kit vertical menu
- 18 - ui/kit card
- 19 - ui/kit Tab
- 20 - ui/kit Tooltip
- 21 - ui/kit Toast
- 22 - ui/kit Popup
- 23 - ui/kit Dialog
- 24 - ui/kit Slider
- 25 - ui/kit Calendar
- 26 - ui/kit Ui Chip
- 27 - ui/kit calendar rangue
- 28 - ui/kit tooltip
- 28 - 01 - ui/kit tooltip app
- 28 - 02 - ui/kit tooltip logout 
- 28 - 03 - ui/kit tooltip Notification 
- 30 -  Import style project



### Estructura de la carpeta de assets 

Dentro de esta se encuentran las hojas de estilo para los componentes principales, los cuales son : Login, Error, Dashboard


```
.
└── Assets
     └── css
          │── login.scss
          │── error.scss
          └── dashboard.scss
     │ 
     └── img
    
```

### Estructura del componente root 

El archivo contiene los estilos que sobre escribiran la de los componentes de Syncfusion

```
.
└── project
     └── components  // root component
        ├── app-routing.module.ts // routs components
        └── app.module.ts 
    
```
####  app-routing.module.ts

En Angular, la mejor práctica es cargar y configurar el enrutador en un módulo separado de nivel superior que esté dedicado al enrutamiento e importado por la raíz AppModule.

```
{
    path: "login",//Carga individual del componente Login
    component: LoginComponent
  },
  {
    path: "error",//Carga individual del componente Error
    component: ErrorComponent
  },
  {
    path: "dashboard",//Carga individual del componente Dashboard
    component: DashboardComponent
  },
  {
    path: "home",//Carga individual del componente Home
    component: HomeComponent
  },
  {
    path: "uikit",//Aqui estan todos los componentes de ejemplo utilizados
    component: UikitComponent
  },
  {
    path: "",  //Componente raiz,(se cargara por defecto).
    component: DashboardComponent
  }

```

#### app.module.ts

Una clase de módulo angular describe cómo encajan las partes de la aplicación. Cada aplicación tiene al menos un módulo angular, el módulo raíz que arranca para iniciar la aplicación. Puedes llamarlo como quieras. El nombre convencional es AppModule.


## Como cargar un componente y utilizar los estilos nuevos

#### Ejemplos

##### Componente de Buttons

Tomaremos el selector que esta ubicado dentro  de buttons.component.ts y copiaremos el selector el cual debe ser el selector: 'app-buttons' el cual colocaremos dentro de cualquier nuevo componente utilizando las clase creada para este componente, se puede analizar el componente de prueba mostrado en el ui/kit.



```sh

 <app-buttons class="btn-ui btn-primario"></app-buttons>

 <app-buttons class="btn-ui btn-primario-venta"></app-buttons>

 <app-buttons class="btn-ui btn-primario-compra"></app-buttons>

```

Usando las clases "btn-ui btn-primario" usados en los ejemplos del ui/kit, el uso de parametros esta aplicado a la documentación de angular 



##### Componente de Textbox

```sh

 <app-textbox class="textbox"></app-textbox>

```

Usando las clases "textbox" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Dropdownlist

```sh

 <app-dropdownlist class="dropdown"></app-dropdownlist>

```
Usando las clases "dropdown" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Grid

```sh

 <app-grid class='custom-grid'></app-grid>

```
Usando las clases "custom-grid" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Calendar

```sh

 <app-calendar class="ui-calendar"></app-calendar>

```
Usando las clases "ui-calendar" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Calendar Range

```sh

 <app-calendar-range class="ui-calendar-rangue"></app-calendar-range>

```
Usando las clases "ui-calendar-rangue" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Calendar Range

```sh

 <app-input-number class="input-number"></app-input-number>

```
Usando las clases "input-number" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Checkbox

```sh

 <app-checkbox class="ui-checkbox"></app-checkbox>

```

Usando las clases "ui-checkbox" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Checkbox Frame

```sh

 <app-checkbox-frame class="ui-checkbox"></app-checkbox-frame>

```
 Usando las clases "ui-checkbox" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Slider

```sh

 <app-slider-limits class="ui-slider"></app-slider-limits>

```
Usando las clases "ui-slider" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Tooltip

```sh

 <app-tooltip class="ui-tooltip"></app-tooltip>

```
Usando las clases "ui-tooltip" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Card

```sh

  <app-card class="ui-card"></app-card>

```
Usando las clases "ui-card" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Acordion

```sh

   <app-acordion class="ui-acordion"></app-acordion>

```
Usando las clases "ui-acordion" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Tabs

```sh

   <app-tabs class="ui-tab"></app-tabs>

```
Usando las clases "ui-tab" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Menu Horizontal

```sh

  <app-menu class="ui-horizontal-menu"></app-menu>

```
Usando las clases "ui-horizontal-menu" usados en los ejemplos del ui/kit

##### Componente de Menu Vertical

```sh

 <app-menu-vertical class="ui-vertical-menu"></app-menu-vertical>

```
Usando las clases "ui-vertical-menu" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Popup

```sh

 <app-popup class="ui-popup"></app-popup>

```
Usando las clases "ui-popup" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Context-menu

```sh

 <app-context-menu class="ui-context-menu" cssClass="ui-context-menu"></app-context-menu>

```
Usando las clases "ui-context-menu" usados en los ejemplos del ui/kit


##### Componente de Chips

```sh

 <app-chips class="ui-chip"></app-chips>

```
Usando las clases "ui-chip" usados en los ejemplos del ui/kit


### Plugins

Dillinger is currently extended with the following plugins. Instructions on how to use them in your own application are linked below.

| Plugin | Documentation |
| ------ | ------ |
| syncfusion for Angular | [Documentation](https://ej2.syncfusion.com/angular/documentation/introduction/?no-cache=1) |


<h1 align="center">Simple sidenav</h1>


**Simple sidenav** is a simple, easily customizable, animated menu, with the possibility of infinite nesting that was built specifically for Angular apps.


## Installation

``` bash
npm install simple-sidenav --save
```

## Usage

**Module**

``` javascript
# app.module.ts
import { BrowserModule } from '@angular/platform-browser';
import { NgModule } from '@angular/core';
import { BrowserAnimationsModule } from '@angular/platform-browser/animations';

import { AppRoutingModule } from './app-routing.module';
import { AppComponent } from './app.component';
import { SimpleSidenavModule } from 'simple-sidenav';

@NgModule({
  declarations: [
    AppComponent
  ],
  imports: [
    BrowserModule,
    AppRoutingModule,
    SimpleSidenavModule,
    BrowserAnimationsModule
  ],
  bootstrap: [AppComponent]
})
export class AppModule { }

```
**Component**

``` javascript
# app.component.ts
import { Component } from '@angular/core';
import { SimpleMenu } from 'simple-sidenav';

@Component({
  selector: 'app-root',
  templateUrl: './app.component.html',
  styleUrls: ['./app.component.scss']
})
export class AppComponent {
  menu: SimpleMenu[] = [...];
  animation: SimpleAnimation = {
    in: { value: 'slide-in-stagger' },
    out: { value: 'slide-out', duration: 200 }
  };

  onClick(item: {id: number|string, name: string, icon: string, index: number}) {
    ...
  }
}

```
**HTML**
``` html
# app.component.html
<sm-simple-sidenav
  [menu]="menu"
  [activeID]="'2'"
  [animation]="animation"
  [withArrow]="true"
  (onSidenav)="onClick($event)">
</sm-simple-sidenav>
```

**[menu] prop example:**
```json
menu: SimpleMenu[] = [
  { "id": "1", "name": "Ruby on Rails", "icon": "assets/images/rails.png", "menu": [
    { "id": "1", "name": "Models", "menu": [
      { "id": "1", "name": "Active Record Basics" },
      { "id": "2", "name": "Active Record Migrations" },
      { "id": "3", "name": "Active Record Validations" },
      { "id": "4", "name": "Active Record Callbacks" },
      { "id": "5", "name": "Active Record Associations" },
      { "id": "6", "name": "Active Record Query Interface", "menu": [...] }
    ] },
    ] },
  { "id": "2", "name": "Angular", "icon": "assets/images/angular.png", "menu": [...] },
  ...
]
```
> NOTE: `id` must be unique, an `icon` is optional, a `menu` can contain an infinite level of nested menu

**[activeID] prop example:**

If you want menu to be opened by default at some position just pass an `id` of menu item to [activeID] prop.
```javascript
[activeID]="'yourMenuItemID'"
```

**[animation] prop example:**

We have two types of animation, **in** and **out**. Value is a name of animation. Duration is an optional parameter that shows how long the animation should work.

For **in:** we have two animations for choice `slide-in | slide-in-stagger`.

For **out:** just one `slide-out`.
```json
{
  "in": { "value": "slide-in-stagger" },
  "out": { "value": "slide-out", "duration": "200" }
}
```
If you don’t want any animations - just pass false into ```[animation]="false"```

## API

| Props           | Default value | Interface                   | Description                                                                          | Required |
| --------------- | ------------- | --------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------ | -------- |
| `[menu]`        | `none`        | ```SimpleMenu[]```          | See example above.                                                                   | `true` |
| `[animation]`   | `false`       | ```SimpleAnimation```       | Pass object with animation name. See example above.                                 | `false`|
| `(onSidenav)`   | `----`        | ```--------```              | Pass callback function to listen for sidenav clicks. `$event` contains an `id` and `index` of the clicked element.|`false`|
| `[animate]`     | `false`       | ```boolean```               | Set to true if you want to animate the first appearance of the sidenav.                  | `false`|
| `[withArrow]`   | `true`        | ```boolean```               | Set to false if you want to hide an arrow icon.                                         | `false`|
| `[activeID]`    | `none`        | ```string```                | Pass an ID of menu item if you want it to be opened by default.                         | `false`|

## License
Simple sidenav is Copyright © 2015-2018 Codica. It is released under the [MIT License](https://opensource.org/licenses/MIT).

## About Codica

[![Codica logo](https://www.codica.com/assets/images/logo/logo.svg)](https://www.codica.com)

Simple sidenav is maintained and funded by Codica. The names and logos for Codica are trademarks of Codica.

We love open source software! See [our other projects](https://github.com/codica2) or [hire us](https://www.codica.com/) to design, develop, and grow your product.


## Contributing
Pull requests are welcome. For major changes, please open an issue first to discuss what you would like to change.

Please make sure to update tests as appropriate.

## License
[MIT](https://choosealicense.com/licenses/mit/)
